憑西甲表現！西媒曝武磊將獲金球獎

週四，西班牙多家媒體報導，武磊將獲得2019年中國金球獎。

西班牙《馬卡報》打出了「武磊，2019年中國金球」的大標題，表示武磊將在週五獲得中國金球獎，這樣武磊將連續第二年獲得這一獎項。不過今年的情況和去年有些不同，因為今年他是憑藉在西班牙的表現得獎。

《馬卡報》表示，武磊進入了18人的候選名單，名單中還包括曾與愛斯賓奴聯繫在一起的顏駿淩，另外還有艾克森這樣的外援。2018年，武磊獲得的票數比第二名多了400票，他當時是中超最佳射手，攻入27球還助攻8次，幫助球隊奪冠。2019年2月，在拿到獎盃之後，武磊表示自己的目標就是再拿金球獎，而他現在也做到了。

《馬卡報》指出，武磊在西甲憑藉速度、大膽以及投入精神，贏得了一席之地，上季在魯比手下他是主角，今季他也獲得時間，在主力和後備之間更替。最近一場西甲比賽，他在最後時刻攻破了巴塞球門。

西班牙《阿斯報》也打出了「武磊回歸初始，再次沐浴金色」的標題，表示武磊將贏得第二座中國金球獎獎盃，而且還是連續兩年獲獎。今年進入三甲的是武磊、艾克森和蒿俊閔，武磊人氣明顯最旺。該報指出，武磊創造了三大紀錄，首先是第一位在西甲入球的中國球員，第二是在歐霸盃賽場攻入2球，第三，武磊成為了第一位在西甲攻破巴塞大門的中國球員，他創造了歷史。

在西甲的第一個賽季，武磊出場16次，攻入3球，第二個賽季，他出場29次攻入6球。總共上場45次，攻入9球。武磊來到愛斯賓奴後，成為了令人矚目的現象，他的比賽和入球被無數中國球迷關注，無論是在競技還是商業層面，武磊都為愛斯賓奴隊做出了貢獻。

我夠武磊啦 武磊就可以拎獎 咁咪大把人有獎拎
On9?

樓主又貼支那新聞

同阿朗贏杜拜金球獎有異曲同工之妙